**瀧本富士子**（）是日本女性[声優](../Page/声優.md "wikilink")。隸屬於[ARTSVISION](../Page/ARTSVISION.md "wikilink")。[大阪府出身](../Page/大阪府.md "wikilink")。

## 人物简介

  - 泷本富士子（Takimoto Fujiko）
  - 职业：女性[声优](../Page/声优.md "wikilink")
  - 出生地：[日本](../Page/日本.md "wikilink")[大阪](../Page/大阪.md "wikilink")
  - 生日：1967年11月6日
  - 血型：B型

## 主要参与作品

### 電視動畫

**1994年**

  - [足球小將翼J](../Page/足球小將.md "wikilink")（中澤早苗）
  - [咕嚕咕嚕魔法陣](../Page/咕嚕咕嚕魔法陣.md "wikilink")（勇者尼克）

**1995年**

  - [新世紀福音戰士](../Page/新世紀福音戰士.md "wikilink")（女播報員）

**1996年**

  - [妖精狩獵者](../Page/妖精狩獵者.md "wikilink")（法蘭柯）
  - [蠟筆小新](../Page/蠟筆小新.md "wikilink")（護士）
  - [靈異教師神眉](../Page/靈異教師神眉.md "wikilink")（[鵺野鳴介](../Page/鵺野鳴介.md "wikilink")（少年時期））

**1997年**

  - [蠟筆小新](../Page/蠟筆小新.md "wikilink")（慎吾）
  - [忍者亂太郎](../Page/忍者亂太郎.md "wikilink")（老婆婆）

**1998年**

  - [蠟筆小新](../Page/蠟筆小新.md "wikilink")（鏟的洋子）
  - [烙印勇士](../Page/烙印勇士.md "wikilink")（少年）
  - [忍者亂太郎](../Page/忍者亂太郎.md "wikilink")（伯母）

**1999年**

  - [爆球連發！！超級彈珠人](../Page/爆球連發！！超級彈珠人.md "wikilink")（戶坂玉悟）

**2000年**

  - [外星人田中太郎](../Page/外星人田中太郎.md "wikilink")（門門、門瑪、桃野2）
  - [萬有引力](../Page/萬有引力_\(漫畫\).md "wikilink")（藤崎順）
  - [忍者亂太郎](../Page/忍者亂太郎.md "wikilink")（店員）
  - [第一神拳](../Page/第一神拳.md "wikilink")（伏爾格（少年時代））

**2001年**

  - [元氣五胞胎](../Page/元氣五胞胎.md "wikilink")（森野兜（強強））
  - [忍者亂太郎](../Page/忍者亂太郎.md "wikilink")（山村莉莉（喜三太的太祖奶奶）、川西左近（代役））
  - [魔力女管家](../Page/魔力女管家.md "wikilink")（**美里優**）

**2002年**

  - [我們這一家](../Page/我們這一家.md "wikilink")（房東、小弘、A子（第一代）其他）
  - [魔力女管家～更美麗的事物～](../Page/魔力女管家.md "wikilink")（**美里優**）

**2003年**

  - [名偵探柯南](../Page/名偵探柯南_\(動畫\).md "wikilink")（家庭服務員1）

**2004年**

  - [這醜陋又美麗的世界](../Page/這醜陋又美麗的世界.md "wikilink")（二之宮良）
  - [琉球武士瘋雲錄](../Page/琉球武士瘋雲錄.md "wikilink")（辣妹）
  - [Ragnarok The
    Animation](../Page/Ragnarok_The_Animation.md "wikilink")--波利

**2005年**

  - [CLUSTER EDGE](../Page/CLUSTER_EDGE.md "wikilink")（卡爾斯（少年時期））
  - [TSUBASA翼](../Page/TSUBASA翼.md "wikilink")（齋藤正義）
  - [怪醫黑傑克](../Page/怪醫黑傑克_\(動畫\).md "wikilink")（新娘、主婦）

**2006年**

  - [蠟筆小新](../Page/蠟筆小新.md "wikilink")（龍之介）
  - [暮蟬悲鳴時](../Page/暮蟬悲鳴時.md "wikilink")（岡村傑）

**2007年**

  - [暮蟬悲鳴時解](../Page/暮蟬悲鳴時.md "wikilink")（岡村傑）
  - [戀愛情結](../Page/戀愛情結.md "wikilink")（壽聖子郎）

**2008年**

  - [蠟筆小新](../Page/蠟筆小新.md "wikilink")（店員B、賣場的阿姨）
  - [忍者亂太郎](../Page/忍者亂太郎.md "wikilink")（風魔忍者）

**2009年**

  - [閃電十一人](../Page/閃電十一人.md "wikilink")（浦部莉香、加賽爾 /涼野風介、尼羅 / 根室君之）
  - [蠟筆小新](../Page/蠟筆小新.md "wikilink")（吉乃、親貓）
  - [姊弟物語](../Page/姊弟物語.md "wikilink")（老奶奶）
  - [魔力女管家特別篇 我回來了◆歡迎回來](../Page/魔力女管家.md "wikilink")（**美里優**）

**2010年**

  - [閃電十一人](../Page/閃電十一人.md "wikilink")（雪莉·普林斯頓）
  - [蠟筆小新](../Page/蠟筆小新.md "wikilink")（真理、資深店員、輝信（第4代））
  - [姊弟物語](../Page/姊弟物語.md "wikilink")（零食的媽媽）

**2011年**

  - [蠟筆小新](../Page/蠟筆小新.md "wikilink")（阿姨、大姊姊）
  - [忍者亂太郎](../Page/忍者亂太郎.md "wikilink")（楓（第2代））

**2016年**

  - [新我們這一家](../Page/我們這一家.md "wikilink")（主婦）
  - [SUPER LOVERS](../Page/SUPER_LOVERS.md "wikilink")（小野寺節子）

**2017年**

  - 名侦探柯南（角田弘树 ）

**2018年**

  - [閃電十一人 阿瑞斯的天秤](../Page/閃電十一人_阿瑞斯的天秤.md "wikilink")（涼野風介）
  - 名侦探柯南（仲间敏江 ）

### OVA

  - [学校幽霊](../Page/学校幽霊.md "wikilink")5（和人）
  - [天使禁猎区](../Page/天使禁猎区.md "wikilink")（少年朔夜）

### 劇場版

  - [足球小將翼](../Page/足球小將翼.md "wikilink")（中澤早苗）
  - [忍者乱太郎的交通安全](../Page/忍者乱太郎的交通安全.md "wikilink")（岡村）
  - [忍者乱太郎的消防隊](../Page/忍者乱太郎的消防隊.md "wikilink")（母）
  - [八田與一：嘉南大圳之父](../Page/八田與一：嘉南大圳之父.md "wikilink")（辻進）

### 遊戲

  - [劍魂系列](../Page/劍魂.md "wikilink")（多喜）
  - [捉猴啦](../Page/捉猴啦.md "wikilink") 系列(小翔)

### CD

  - [闇の末裔](../Page/闇の末裔.md "wikilink")（黑崎密）

[Category:日本女性配音員](../Category/日本女性配音員.md "wikilink")
[Category:大阪府出身人物](../Category/大阪府出身人物.md "wikilink")
[Category:ARTSVISION所属声优](../Category/ARTSVISION所属声优.md "wikilink")